// å³æ™‚é–¢æ•°ã§å›²ã†(ã‚°ãƒ­ãƒ¼ãƒãƒ«æ±šæŸ“é˜²æ­¢)

(() => {
  // ã“ã“ã«å‘½ä»¤ã‚’æ›¸ã

const tomoyasuQuiz = [
  {
    question: 'å•é¡Œ1ï¼šå‹åº·ã®è¡€æ¶²å‹ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  Aå‹',
      'â‘¡ Bå‹',
      'â‘¢ Oå‹',
      'â‘£ ABå‹'
    ],
    correct: 'â‘  Aå‹'
  }
  ,{
    question: 'å•é¡Œ2ï¼šå‹åº·ãŒé€šã£ã¦ã„ãªã‹ã£ãŸç¿’ã„äº‹ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  ãƒ”ã‚¢ãƒ',
      'â‘¡ è‹±ä¼šè©±',
      'â‘¢ æ°´æ³³',
      'â‘£ æ›¸é“'
    ],
    correct: 'â‘£ æ›¸é“'
  },{
    question: 'å•é¡Œ3ï¼šå‹åº·ãŒé«˜æ ¡æ™‚ä»£ã«é€šã£ã¦ã„ãŸäºˆå‚™æ ¡ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  é§¿å°äºˆå‚™æ ¡',
      'â‘¡ æ²³åˆå¡¾',
      'â‘¢ ä»£ã€…æœ¨ã‚¼ãƒŸãƒŠãƒ¼ãƒ«',
      'â‘£ æ±é€²è¡›æ˜Ÿäºˆå‚™æ ¡'
    ],
    correct: 'â‘¡ æ²³åˆå¡¾'
  },{
    question: 'å•é¡Œ4ï¼šå‹åº·ã®50mäººç”Ÿæœ€é€Ÿã‚¿ã‚¤ãƒ ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  6.4ç§’',
      'â‘¡ 6.6ç§’',
      'â‘¢ 6.8ç§’',
      'â‘£ 7.0ç§’'
    ],
    correct: 'â‘¢ 6.8ç§’'
  },{
    question: 'å•é¡Œ5ï¼šå‹åº·ãŒZoomäººç‹¼ã‚’äººç”Ÿã§åˆã‚ã¦ã‚„ã£ãŸæ™‚æœŸã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  2020å¹´1æœˆ',
      'â‘¡ 2020å¹´3æœˆ',
      'â‘¢ 2020å¹´5æœˆ',
      'â‘£ 2020å¹´7æœˆ'
    ],
    correct: 'â‘¢ 2020å¹´5æœˆ'
  },{
    question: 'å•é¡Œ6ï¼šå‹åº·ãŒè¶£å‘³ã®é‡çƒè¦³æˆ¦ã§é å¾ã—ãŸã“ã¨ãŒãªã„å ´æ‰€ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  æœ­å¹Œ',
      'â‘¡ ä»™å°',
      'â‘¢ åºƒå³¶',
      'â‘£ ç¦å²¡'
    ],
    correct: 'â‘  æœ­å¹Œ'
  },{
    question: 'å•é¡Œ7ï¼šå‹åº·ã®å°å­¦ç”Ÿã®é ƒã®å¤¢ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  å­¦æ ¡ã®å…ˆç”Ÿ',
      'â‘¡ ã‚¹ãƒãƒ¼ãƒ„é¸æ‰‹',
      'â‘¢ ã‚²ãƒ¼ãƒ ã‚¯ãƒªã‚¨ã‚¤ã‚¿ãƒ¼',
      'â‘£ æ°—è±¡äºˆå ±å£«'
    ],
    correct: 'â‘£ æ°—è±¡äºˆå ±å£«'
  },{
    question: 'å•é¡Œ8ï¼šå‹åº·ãŒäººç‹¼åŒå£«ã§çµ„ã‚“ã çµŒé¨“ãŒãªã„äººã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  ã‚µãƒ³ãƒ‰ãƒ©',
      'â‘¡ Leo',
      'â‘¢ ã‚‚ã“',
      'â‘£ ã«ã—'
    ],
    correct: 'â‘¢ ã‚‚ã“'
  },{
    question: 'å•é¡Œ9ï¼šå‹åº·ãŒä¸­å­¦ç”Ÿã®é ƒã€100ç‚¹ã‚’å–ã£ãŸã“ã¨ãŒã‚ã‚‹æ•™ç§‘ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  è‹±èª',
      'â‘¡ æ•°å­¦',
      'â‘¢ ç†ç§‘',
      'â‘£ ç¤¾ä¼š'
    ],
    correct: 'â‘£ ç¤¾ä¼š'
  },{
    question: 'å•é¡Œ10ï¼šå‹åº·ã¯ã€2011å¹´3æœˆ11æ—¥ã®æ±æ—¥æœ¬å¤§éœ‡ç½ãŒèµ·ããŸæ™‚ã„ãŸå ´æ‰€ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ',
    answers: [
      'â‘  å­¦æ ¡',
      'â‘¡ äºˆå‚™æ ¡',
      'â‘¢ è‡ªå®…',
      'â‘£ è»Šå†…'
    ],
    correct: 'â‘¡ äºˆå‚™æ ¡'
  }
];  

// ã‚¯ã‚¤ã‚ºã®æ•°ã‚’å®šæ•°åŒ–
const tomoyasuQuizLength = tomoyasuQuiz.length;

// ã€Œã‚¯ã‚¤ã‚ºã®æ•°ã€åˆ†ã‚’ãƒ«ãƒ¼ãƒ—å‡¦ç†ã•ã›ã‚‹ãŸã‚ã«åˆæœŸåŒ–
let tomoyasuQuizIndex = 0;

// ã‚¯ã‚¤ã‚ºã®ã€Œæ­£è§£æ•°ã€ã‚’å¤‰æ•°åŒ–
let correctCount = 0;
let score = 0;



// â€»å•é¡Œãƒ»é¸æŠè‚¢ãƒ»æ­£è§£ã®1ã‚»ãƒƒãƒˆ
// const question = 'å•é¡Œï¼‘ï¼šå‹åº·ã®è¡€æ¶²å‹ã¯æ¬¡ã®ã†ã¡ã©ã‚Œï¼Ÿ';
// const answers = [
//   'A',
//   'B',
//   'O',
//   'AB'
// ];
// const correct ='A';


// 4ã¤ã®é¸æŠè‚¢ã‚’å®šæ•°åŒ–(document.getElementsByTagName('button')ã‚’ä½•åº¦ã‚‚ä½¿ã†ãŸã‚ï¼‰
// HTMLã®ã‚ªãƒ–ã‚¸ã‚§ã‚¯ãƒˆã‚’å–ã£ã¦ãã‚‹å ´åˆã€å¤‰æ•°ãƒ»å®šæ•°ã®å‰ã«'$'ã‚’å…¥ã‚Œã‚‹ï¼ˆæš—é»™ã®ãƒ«ãƒ¼ãƒ«ï¼‰
// getElementsByTag: â€»Elementsã®'s'ã¯è¤‡æ•°å½¢
const $button =ã€€document.getElementsByTagName('button')

// é¸æŠè‚¢ãƒœã‚¿ãƒ³ã®æ•°ã‚’å®šæ•°åŒ–
const buttonLength = $button.length;


// ã‚¯ã‚¤ã‚ºå•é¡Œæ–‡ã€é¸æŠè‚¢ã‚’å®šç¾©('setupQuiz'ã§é–¢æ•°åŒ–)
const setupQuiz = () => {

  // å®šæ•°ã®æ–‡å­—åˆ—ã‚’HTMLã«åæ˜ ã•ã›ã‚‹
  // textContent: ã“ã®HTMLã‚¿ã‚°ãŒæŒã£ã¦ã„ã‚‹ãƒ†ã‚­ã‚¹ãƒˆæƒ…å ±ã‚’å–å¾—ã™ã‚‹ãƒ—ãƒ­ãƒ‘ãƒ†ã‚£
  // '='ã‚’ä»˜ã‘ã‚‹ã¨HTMLå†…ã®ãƒ†ã‚­ã‚¹ãƒˆæ›¸ãæ›ãˆå¯èƒ½
  document.getElementById('js-question').textContent = tomoyasuQuiz[tomoyasuQuizIndex].question;

  // $buttonã®textContentã‚’ãã‚Œãã‚Œé…åˆ—'answers'å†…ã®è¦ç´ ã«ãã‚Œãã‚Œç½®ãæ›ãˆã‚‹
  // $button[0].textContent = answers[0];
  // $button[1].textContent = answers[1];
  // $button[2].textContent = answers[2];
  // $button[3].textContent = answers[3];

  // whileæ–‡ã§æ–‡å­—åˆ—ã®HTMLåæ˜ å‡¦ç†ã‚’ãƒ«ãƒ¼ãƒ—ã•ã›ã‚‹
  let buttonIndex = 0;
  let buttonLength = $button.length;

  while (buttonIndex < buttonLength) {
    // ã“ã“ã«å‘½ä»¤($buttonã®æ–‡å­—åˆ—ã‚’é…åˆ—'answers'ã®è¦ç´ ã«åæ˜ ã•ã›ã‚‹å‡¦ç†)
    $button[buttonIndex].textContent = tomoyasuQuiz[tomoyasuQuizIndex].answers[buttonIndex];
    buttonIndex++;
  }
}
setupQuiz();


// ãƒ¦ãƒ¼ã‚¶ãƒ¼ã®å‡¦ç†
// ãƒœã‚¿ãƒ³ã‚’æŠ¼ã—ãŸã‚‰æ­£èª¤åˆ¤å®š(if~elseæ–‡ä½¿ã†)
// $button[0].addEventListener('click', () => {
//   if (correct === $button[0].textContent) {
//     window.alert('æ­£è§£ï¼');
//   } else {
//     window.alert('ä¸æ­£è§£ï¼');
//   }
// }); 

// $button[1].addEventListener('click', () => {
//   if (correct === $button[1].textContent) {
//     window.alert('æ­£è§£ï¼');
//   } else {
//     window.alert('ä¸æ­£è§£ï¼');
//   }
// }); 

// $button[2].addEventListener('click', () => {
//   if (correct === $button[2].textContent) {
//     window.alert('æ­£è§£ï¼');
//   } else {
//     window.alert('ä¸æ­£è§£ï¼');
//   }
// }); 

// $button[3].addEventListener('click', () => {
//   if (correct === $button[3].textContent) {
//     window.alert('æ­£è§£ï¼');
//   } else {
//     window.alert('ä¸æ­£è§£ï¼');
//   }
// });


// ä¸Šè¨˜å‡¦ç†ã‚’ç°¡ç´ åŒ– 

// é¸æŠè‚¢ã‚¯ãƒªãƒƒã‚¯å‹•ä½œã‚’å®šç¾©('clickHandler'ã§é–¢æ•°åŒ–)
const clickHandler = (e) => {
  // e: ã‚¤ãƒ™ãƒ³ãƒˆã®ã‚ªãƒ–ã‚¸ã‚§ã‚¯ãƒˆ
  // ã‚¯ãƒªãƒƒã‚¯ã•ã‚ŒãŸè¦ç´ ã«ä½•ã‹ã—ãŸã„æ™‚ã¯ã€'e-target'ã§æ›¸ãã“ã¨ãŒå¯èƒ½
  if (tomoyasuQuiz[tomoyasuQuizIndex].correct === e.target.textContent) {
    window.alert('æ­£è§£ï¼');
    correctCount++;
    score += 10;
  } else {
    window.alert('ä¸æ­£è§£ï¼');
  }
  // ã€Œæ¬¡ã®å•é¡Œã¸é€²ã‚€ã€ãŸã‚ã®å‡¦ç†
  tomoyasuQuizIndex++;

  if (tomoyasuQuizIndex < tomoyasuQuizLength) {
    // å•é¡Œæ•°ãŒã¾ã ã‚ã‚Œã°ã€ä¸‹è¨˜ã‚’å®Ÿè¡Œ
    setupQuiz();
  } else {
    // å•é¡ŒãŒå…¨ã¦çµ‚äº†ã—ã¦ã„ã‚Œã°ã€ä¸‹è¨˜ã‚’å®Ÿè¡Œ
    window.alert('çµ‚äº†ï¼ã‚ãªãŸã®æ­£è§£æ•°ã¯' + correctCount + '/' + tomoyasuQuizLength + 'å• ã€' + score + 'ç‚¹ã€‘ ã ï¼' + '\n' + '\n'
      + 'ã€90ã€œ100ç‚¹ã®ã‚ãªãŸã€‘ => ç´ æ™´ã‚‰ã—ã„ğŸ˜„ ã€Œå‹åº·æ„›å¥½ä¼šã€ã«å…¥ã‚ã†ï¼' + '\n'
      + 'ã€60ã€œ80ç‚¹ã®ã‚ãªãŸã€‘ => ä¸Šå‡ºæ¥ğŸ˜Œ ã‚ã¨ã‚‚ã†å°‘ã—ã§ã€Œå‹åº·æ„›å¥½ä¼šã€ã®ä»²é–“å…¥ã‚Šã ï¼' + '\n'
      + 'ã€30ã€œ50ç‚¹ã®ã‚ãªãŸã€‘ => å¾®å¦™ğŸ˜… å‹åº·ã®è©±ã«ã‚‚ã£ã¨èˆˆå‘³ã‚’æŒã¨ã†ï¼' + '\n'
      + 'ã€0ã€œ20ç‚¹ã®ã‚ãªãŸã€‘ã€€=> æ®‹å¿µğŸ˜” 1ã‹ã‚‰å‹åº·ã®ã“ã¨ã‚’çŸ¥ã‚‹åŠªåŠ›ãŒå¿…è¦ã ãªï¼');
  }
};

// whileæ–‡ã§'if~elseæ–‡'ã‚’ãƒ«ãƒ¼ãƒ—å‡¦ç†
let handlerIndex = 0;

while (handlerIndex < buttonLength) {
  $button[handlerIndex].addEventListener('click', (e) => {
    // å¼•æ•°ã«'e'ã‚’å…¥ã‚Œå¿˜ã‚Œãšã«
    clickHandler(e);
  }); 
  handlerIndex++;
}


// â€»ãƒ«ãƒ¼ãƒ—å‡¦ç†ã®æ§‹é€ 
// $button[0].addEventListener('click', (e) => {
//   // å¼•æ•°ã«'e'ã‚’å…¥ã‚Œå¿˜ã‚Œãšã«
//   clickHandler(e);
// }); 

// $button[1].addEventListener('click', (e) => {
//   clickHandler(e);
// }); 

// $button[2].addEventListener('click', (e) => {
//   clickHandler(e);
// }); 

// $button[3].addEventListener('click', (e) => {
//   clickHandler(e);
// });


})();